**1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.**

Функции нужны для того, чтобы избежать дублирования кода, так как иногда возникает необходимость в использовнии одного и тотже код в разных частях программы, в таком случае удобно написать функцию и вызывать ее там, где это необходимо.

**2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.**

С помощью аргументов можно передать внутрь функции какую-либо информацию.